175年來首次 美老牌科學雜誌公開撐拜登

美國老牌科學雜誌《科學人》（Scientific American ）發文，宣稱支持民主黨總統候選人拜登。這是該雜誌創辦175年來首次為總統候選人「背書」，《科學人》網站全文刊登這篇題為〈《科學人》支持拜登〉（”Scientific American Endorses Joe Biden”）的文章，強調該雜誌過去從來沒有為一名總統候選人「背書」，今年這樣做絕不是輕率的決定。

抨擊特朗普拒絕證據和科學
《科學人》的編輯解釋，證據和科學表明，總統特朗普嚴重損害了美國和美國人民，因為他拒絕證據和科學。最具破壞性的例子是他應對新冠病毒大流行的不誠實和無能。截至9月中旬，已經有逾19萬美國人死亡。特朗普還攻擊環境保護、醫療衛生、研究人員和科學機構，而這些部門正幫助應對這場美國歷史上最大的挑戰。

該雜誌編輯批評特朗普，沒有制定提供防護裝備的國家戰略、新冠病毒測試或明確的健康指南；沒有為民眾檢測新冠病毒，也沒有追踪可能已受感染的人群，卻聲稱「任何想接受檢測的人都可以接受檢測」，但從3月份到整個夏季都沒有成為事實。特朗普反對250億美元用於加大測試和追踪力度，這些失誤加速了疾病在全國的傳播，特別是在包括有色人種在內的高危社區中，死亡人數比其他人群的死亡人數比例更高。

斥白宮無視各州戴口罩規定
文章指出，根據華盛頓大學醫學院的推算，如果幾乎所有美國人在公眾地方戴上口罩，到年底前可以挽救大約6.6萬人的生命，但特朗普及其副總統竟然無視地方要求在公眾場所戴口罩的規定，更公開支持那些蔑視密歇根州和加州以及其他州長的人，因為他們試圖實施社交隔離並限制公共活動以控制新冠病毒。他鼓勵佛羅里達州、亞利桑那州和得克薩斯州州長抵制這些公共衛生措施，他在4月份再次錯誤地說，「病毒大流行最嚴重的日子已經過去了」，並無視那些在疫情可能反彈時，警告放鬆安全措施有危險的傳染病專家。

文章又引述「水門事件」記者伍德沃德（Bob Woodward）訪問特朗普的錄音紀錄，指特朗普一再對公眾撒謊，說這種疾病的致命威脅不是一個嚴重問題，即使他知道這種疾病具有致命性和高度傳染性時，仍然說「這就像流感」。 他的謊言鼓勵人們無視進一步傳播病毒的風險，並在認真對待這一威脅的美國人與那些相信特朗普謊言的人之間製造分化。

批特朗普只埋怨其他國家及奧巴馬
白宮甚至抨擊傳染病專家福奇（Anthony Fauci）的專業知識，「這是在卑鄙的企圖中，播下進一步的不信任感」。對於這次近百年來美國最嚴重的公共衛生危機，特朗普的一貫反應只是：「我根本不會負責」。 反之指責其他國家和他的前任（奧巴馬），但奧巴馬在疫情發生前3年就已離開了白宮。

《科學人》的編輯也擔心，特朗普會終結《可負擔的健保法》(Affordable Care Act，即奧巴馬時期通過的健保法）、縮減國家衛生研究院（NIH）、國家科學基金會（NSF）和聯邦疾病防治中心（CDC）的經費。

相比之下，拜登競選團隊強調重視氣候變遷，提出2萬億美元計劃建立乾淨能源經濟。《科學人》的編輯認為，拜登意識到當前危機，呼籲眾人齊心合力應對未來挑戰。

因此，該雜誌呼籲選民，要越過特朗普當局為總統選舉設下的種種障礙，11月3日投票給他的對手拜登。

COVID-19 浸浸真係衰on9
祖國佢都信 抵佢比人撚

拜登必勝

冇嘢好講 其他國家都用武肺嚟挽回民望 例子澳洲
個國家依加仲日日死緊成千人
佢仲認埋downplayed the virus
美帝到最後可能死成500k ~600k

同埋cia一早爆左俾佢知會死人。佢仲話係流感。
難怪咁多美國人憎佢。

真係俾China joe贏，真係冚球產。

殺傷性係同流感差唔多既
無疫苗先大獲嘛

自己認撚埋downplayed the virus

你幾時見過流感可以7個月內殺成200k人

易傳染
不過都係廢老中伏

你知唔知最支持侵侵既就係你口中既廢老?

咁咪抵佢死
我預咗攬炒

佢啲競選團隊真係食撚屎
明知靠啲廢老票都唔勸佢好好保護佢地
由得佢地唔戴口罩中伏死
冇計 共和黨就係靠啲反科學反口罩保守票嬴
唯有一條死路行落去

真係睇到扯哂火
一開始美國就災難級處理同應對
政治化 隱瞞 聯邦同各州零溝通
唔知以為睇緊chernobyl

你好危險，一堆侵粉黎緊，快啲走

其實呢單野成個地球得蔡英文一個贏。

科學人支持科學怪人拜登

deep state!

愛侵力：科學家奶共!

可憐既侵，居然比支那政府用黎呃支那人既籍口呃到。。

人地一早封左大陸關
再者已經成半年仲可以話大陸累到自己咁
根本就諉過於人
唔記得係佢話唔駛戴口罩？